<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ahoy There! on Wiliam V. Joaquim</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Ahoy There! on Wiliam V. Joaquim</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2023 16:40:41 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O poder do CLI com Golang e Cobra CLI</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cobra-cli-golang/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:40:41 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cobra-cli-golang/</guid>
      <description>Hoje vamos ver todo o poder quem uma CLI (Command line interface) pode trazer para o desenvolvimento, uma CLI pode nos ajudar a executar tarefas de forma mais eficaz e leve através de comandos via terminal, sem precisar de uma interface.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como deixar o Swagger com tema dark mode usando Swaggo e Golang</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dark-mode-swaggo/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:39:40 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dark-mode-swaggo/</guid>
      <description>Recentemente criei um port mostrando como deixar o Swagger com tema dark mode utilizando NestJS, agora vou mostrar como deixar o Swagger em dark mode utilizando o Swaggo com Go.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como deixar o Swagger com tema dark mode usando NestJS</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dark-mode-swagger-nestjs/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 15:14:48 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dark-mode-swagger-nestjs/</guid>
      <description>O tema padrão claro do Swagger já incomodou você? Isso já me incomodou muito e hoje vou mostrar como deixar em Dark mode para quem utiliza o NestJS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desvendando o package fmt do Go</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fmt-go/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 15:06:59 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fmt-go/</guid>
      <description>O pacote fmt é um pacote padrão do Go e muito utilizado, porém para quem esta iniciando em Go pode parecer um pouco confuso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usando contratos com NestJS, facilitando seus testes unitários</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/nestjs-contratos/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 14:56:59 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/nestjs-contratos/</guid>
      <description>O que são contratos? Contratos são uma forma de separar as responsabilidades entre as partes que utilizam essa implementação, contratos são muito utilizados no contexto de desenvolvimento de software seguindo o padrão DDD (Domain-Driven Design).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
